有D香港人好天真,以為大陸移民肯打工,就唔係蝗

今日我係餐廳食飯, 聽到兩個人傾計
A:「嘩, 你睇下, D大陸人正一蝗蟲, 來到香港食老綜, 搶香港既資源福利」
B:「都唔係個個係咁既, 我識得幾個大陸新移民,佢地都有去打工既」
A:「呢D就係正常人啦, 如果個個大陸新移民都肯打工, 咁香港就無哂蝗蟲」

我第一時間都覺得佢地思想好天真
以為大陸新移民肯打工,就唔係蝗蟲?? 簡直就係笑話
大陸新移民打工, 只能夠代表佢地肯做野, 但唔代表佢地唔係蝗蟲

大家對蝗蟲既定義係咩?? 我個人認為有兩樣
第一: 與香港人爭資源/霸佔香港資源
第二:協助中共/中國侵略香港

關於第一點
蝗蟲來香港打工, 已經係搶左香港人既工作職位, 原本份工係請香港人, 但大陸人搶左份工, 結果令到香港人失業
有D香港人話:「大陸人搶左你份工, 證明你競爭力不足」
我舉個假設
我渣把菜刀入你屋企, 綁住你,再搶左你屋企既電視機, 電腦走, 咁係唔係代表你競爭力不足, 先會比我綁住,再搶左野走, 所以我係無錯??

關於第二點
其實我係工作上, 都接觸到好多大陸新移民
但佢地來香港打工, 係香港住...........但思想上與大陸網民無分別
佢地認為中國好強大, 香港民主派係漢奸, 無中國照顧香港一早死了 等等

所以, 我就想同大家講
大家唔好以為,只有拎綜援既大陸人先係蝗蟲
其實係香港打工既大陸人, 都可能係蝗蟲既一份

其實譚仔啲阿姐好值得尊重

其實全世界接收移民, 都係專門接收高學歷 高技術 既移民
呢D移民做專業工作 先係對本土有貢獻

反而香港專門接收低質移民, 呢班移民就算來到香港肯打工, 都係做基層工作
唔單止對社會無貢獻, 仲同 本土基層人 爭飯碗

咪同香港人見 南亞人唔犯法就當佢好人 差唔多

成日話好多香港人以前咪又係好似啲蝗咁落黎香港
只不過係廿幾年前咁解
我覺得個重點係 你嚟到一個地方
願唔願意去學習當地嘅文化 尊重當地嘅人
嘗試去融入佢地 捨棄自己封閉嘅思想
學習去提升自己
而唔係將自己個套強加於人 文化入侵
嚟到香港個個都講普通話
嚟咗香港好耐嗰啲都唔識講廣東話
真係屌你老母戇鳩鳩

肯做野係最低標準啦

所以我一直屌尻d講普通話既侍應
鬥命賤一定係佢地賤，唔係因為佢地做爛市，香港人就唔會無得撈
同輸入外勞做地盤一樣，人工夠吸引你方死無人做，請命賤既人做本地有供求既工作係壓揸本地人

根本蝗唔蝗唔係有冇付出勞力，係在於個思想文化
就算新移民攞綜援，但佢有教養有禮貌又守護香港本土文化，我都唔認為佢係蝗
再咁講，即使佢有翻工，但思想都仍然係要不是中國人點點點，佢仍然都係一隻蝗
我就從來唔覺得有冇貢獻社會係一個問題，講真，香港政府咁有錢，又納咁重稅，與其攞去起咩三跑高鐵過水俾支那，不如分落綜援度啦

心水清嘅人好少

事實上有啲工輸入外來人口真係無所謂 例如掃街洗碗
你可能用經濟學角度睇 少人去做反而人工會升
但呢啲工 就算升到3萬都唔會一堆大學生狗衝

不過輸入外勞又未必係移民 我覺得更可取係好似澳門咁工作簽證 一堆南亞 馬來西亞 台灣 大陸 甚至有香港人做嘢

搶撚哂本地嘅工
拉低全港收入水平
惡化工作環境
一樣係中國賤種惡行

肯打工大陸人>拎綜緩既香港人

根本所以支那人都係蝗，唔洗分佢做唔做野

人力供應多左
做爛個市
人工無得加

仲要鄉音甩唔到 日日用wechat 微訊 放假返大陸玩 討厭政治 但幫中共維穩

識得好幾個人都係打工但係奶共
真係唔明..你又要奶又要泥香港係乜9心態

德國